1. Як можна сторити функцію та як ми можемо її викликати?

Відповідь: Створити функцію можна двома способами:

a. Function declaration (оголошення функцій) визначає ім'я функції за допомогою ключового слова function.

function getUserpass(parametrs) {
function body
Code
return (value);
}

b. Function expression, коли ми визначаємо функцію та присвоюємо їй змінну. Такі функції можуть бути анонімними або мати ім'я.

function getUserpass(parametrs) {
const getUserName = function()
function body
Code
return (value);
}
Викликати функцію можна прописавши її ім'я та додавши в кінці круглі дужки. Функцію можна викликати, як з аргументами так і без аргументів

getUserpass() //без аргументів
getUserpass('wrong pass', 'write pass') // з аргументами

2. Що таке оператор return в JavaScript? Як його використовувати в функціях?

Відповідь: Оператор повернення return використовується для повернення даних після роботи функції. Якщо функція повинна опрацювати якісь дані, а потім повернути їх, то для їх повернення потрібен оператор return (return a + b). Якщо потрібно завершити функцію потрібно прописати оператор return, після чого код виконуватись не буде.

3. Що таке параметри та аргументи в функіях та в яких випадках вони використовуються?

Відповідь: Параметри функції - це змінні, які прописують в круглих дужках при визначені функції. Їм присвоюються значення, які були передані в якості аргументів при виклику функції в іншому місці коду.

Аргументи функції - це значення, які передаються функції при її виклику.
Параметри використовують щоб зробити функцію більш гнучкою. Замість того, щоб завдавати жорсткі значення внутрі фуекції, ми можемо приймати нові значенні при кожном її виклику. Аргументи використовують, щоб передати фактичні дані, з якими буде працювати функція.
Параметри використовують при оголошенні функції, щоб функція могла працювати з вхідними даними. Аргументи використовують при кожному виклику функції, щоб передати конкретні дані, з якими функція буде працювати.

4. Як передати функцію аргументом в іншу функцію?

Відповідь: Щоб передати одну функцію как аргумент в іншу, треба просто передати її ім'я без круглих дужок. Функція не буде викликана спочатку, вона просто буде передана в якості аргумента для подальшого використання.

function add(a, b) {
return a + b;
}
function calculate(x, y, operation) {
return operation (x, y);
}
console.log(calculate(4, 11, add));
